\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fontspec}

\setmainfont{Times New Roman}
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection.}{1em}{}

\title{
Пользовательские истории\\[0.5em]
\large Система рекомендаций в игровой индустрии
}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Роль: Игрок}

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу зарегистрироваться на платформе, чтобы получать персонализированные рекомендации игр.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу указать свои игровые предпочтения (жанры, любимые игры и т.д.), чтобы система могла учитывать их при формировании рекомендаций.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу просматривать список рекомендованных игр, чтобы выбрать интересные для себя.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу ставить оценки и писать отзывы на игры, чтобы улучшить точность рекомендаций.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу видеть краткую информацию об игре (описание, жанр, системные требования), чтобы принять решение о её скачивании или покупке.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу обновлять свои предпочтения, если мои интересы изменились, чтобы рекомендации оставались актуальными.
    \item Как \textbf{игрок}, я хочу получать уведомления о новых релевантных играх, чтобы не пропустить интересные новинки.
\end{itemize}

\section{Роль: Разработчик}

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item Как \textbf{разработчик}, я хочу зарегистрироваться на платформе, чтобы публиковать свои игры.
    \item Как \textbf{разработчик}, я хочу добавить описание и системные требования моей игры, чтобы пользователи могли ознакомиться с ней.
    \item Как \textbf{разработчик}, я хочу получать статистику по отзывам и оценкам моей игры, чтобы понимать, насколько она интересна аудитории.
    \item Как \textbf{разработчик}, я хочу обновлять информацию об игре (например, изменить описание или категорию), чтобы данные оставались актуальными.
    \item Как \textbf{разработчик}, я хочу видеть агрегированные отчёты по предпочтениям игроков, чтобы адаптировать маркетинговую стратегию.
\end{itemize}

\section{Роль: Менеджер платформы}

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item Как \textbf{менеджер платформы}, я хочу просматривать новые игры, загруженные разработчиками, чтобы решить, публиковать их или отклонить.
    \item Как \textbf{менеджер платформы}, я хочу следить за корректностью пользовательского контента (отзывов, комментариев), чтобы поддерживать качество платформы.
    \item Как \textbf{менеджер платформы}, я хочу анализировать поведение игроков и эффективность рекомендаций, чтобы улучшать алгоритм.
    \item Как \textbf{менеджер платформы}, я хочу получать отчёты о состоянии системы (нагрузка, время отклика, ошибки), чтобы своевременно реагировать на проблемы.
    \item Как \textbf{менеджер платформы}, я хочу иметь возможность временно блокировать пользователей или игры, нарушающие правила платформы.
\end{itemize}

\end{document}
